香港電視少蝕35% 今年擬開120新店

【星島日報報道】香港電視（1137）昨日派發2018年度成績表，期內虧損按年收窄35%，至蝕1.33億元，每股基本虧損0.16元，不派末期股息；期內營業額8.96億元，按年增長84%，毛利率則由22.6%上升至24.7%。公司主席王維基表示，自去年中已從「做一單，輸一單」，轉變為「做一單、賺一單」，主要是去年中有機器投入服務，避免如去年有單但「做唔切」的情況出現。

王維基稱，今年會繼續買入機器配送，指港視現處於投資期而非燒錢。一向「牙擦」的王維基更說：「我哋由零開始，只做了4年，畀多4年時間我，我（識）飛囉」，強調港視有充裕資金打這一場仗，未來會繼續投資。

他表示，今年將集中火力擴大定單總商品交易額（GMV），更定下32億元的目標，較去年定下的目標大增近七成。王維基指出，該公司第一期及第二期的自動執貨及倉存系統已分別於去年3月及今年3月投入運作，現時每日處理容量增加至約2萬張定單，減少執貨成本，帶動全年交易額上升，令虧損收窄。他續指，鑑於在建築計畫上獲法規批核需時較長，預計公司第三期系統將於2020底在將軍澳落成，屆時每日可處理3.5萬張定單。

王維基表示，該公司2018年的業績證明本港對電子商務有很大需求，亦不畏懼本土網上購物平台競爭加劇的現狀，因為其他競爭者至少需花兩至三年時間，才能建設成香港電視現有的規模。他又指，該公司目前也處於投資期，好在資金穩定，有7億淨資金和超過10億可變賣物業。該公司亦繼續拓展實體店，現有46家店鋪，今年希望把全港店鋪擴至120間，他說：希望店鋪可以開至「總有一間喺左近。」

該公司業績報告顯示，香港電視2018年的定單總商品交易額約為18.91億元，按年大增77%，該公司旗下現有兩個購物平台—HKTVmall及HoKoBuy，合共已為客戶提供了超過27萬件產品及服務選擇，所接受定單的商品中，排名首位的是超市產品，佔總銷售額34%，而第二位則是佔約18%的電器產品。

談及未來線下開店計畫，香港電視財務總裁及公司秘書黃雅麗表示，增開實體店有利於提高營業額，該公司有意繼續於港鐵站及大型商場開設店鋪，面積介乎200至300呎，預計2019年擬開設新店120間。該公司虧損雖然收窄，但股價昨日仍逆市跌6.89%，收報2.84元

維基準備反杯

維基好似無限金錢咁

有大財團黎打你就......

依家越做越大
蝕嗰少少遲啲返返黎啦

放心，百佳都有做，但無hktvmall咁入屋

其實佢出多啲限定款唔錯

如果佢開到順豐咁密咁就好
方便自己拎好過送上門

神早好多財團都跟風做緊

佢自己都唔細啦
g持維基打低淘寶狗 攞返香港個市場

Big big channel is shit

佢個自動化存貨派貨系統搞左幾年，話跟就跟到咩

啱最難嗰part已經搞掂左

唔該黎緊設立自提點
否則 好難再擴大客源

全部自動化
又係慳人力cut cost嘅濕鳩商家佬
咁無良心嘅企業你幫襯埋我果份

依家蝕住做
呢啲網購冇得賺 搞手只求打個和
大家開開心心買下野

等你cup

你要調較一下思維
自動化唔係為左取替人力
而係解放返人類去做返D人類應該做到既工作

多啲自取站係幾好

執貨自動化先可以減低送錯野既機會，
近年HKTV MALL 都冇試過送錯野上黎。

其實佢賣點係好多細店同偏門野買
係得網店先容納到咁多唔同種類

工業化係原罪
用機器去幫都係為左CUT COST

香港嗰種生活模式送上門其實仲煩
大把屋企日間長時間冇人
如果唔係香港郵政局太多廢老交水費
學amazon咁同郵署合作仲好 唔使食貴租

支持

郵局開到6點收皮
星期日又唔開
咁唔方便

支持wiki
做唔到電視就做網店

見我幫親過幾次HKTVMALL之後, 屋企人開始慢慢接受網購,
可惜O2O大遠, 10次想係HKTVMALL買野, 有8次因為O2O太遠唔得閒去所以放棄
想知果120間新店地址, 如果近屋企既話會同屋企人多d幫親

打手係時候出嚟屌hktv cs物流

G支hktv 部kindle都係個度買

係 而且 佢送貨個時間又唔定
無可能成日就等佢送貨 乜都唔做
最仆街係 一個order可以分開N次送

如果有自提點 或者 可以放Locker
就方便好多
呢一點 順豐真係做得好

近2萬張單搵人手執？

叫做多一個選擇 亦可以喺領匯大商場整多啲大型post box
方便買一啲尷尬用品取貨唔使驚
開太多實體店硬食貴租都唔係路
口講O2O有作為
但慈雲山新都城兩間鋪長期拍烏蠅嘅

派$4000咪人手囉爽唔爽呀？
屌你老味我仲未收到sms

太多人仲係傳統思維，根本自動化執貨係必須，否則做唔到咁多單。

證明佢個野心夠大
大大間鋪喺度啲廢老c9都有機會幫襯
仲企多個人俾service你已經屈哂機
但加啲post box都幾好

當年發明email果陣都好多人話好無謂 我地已經好有出色嘅郵政系統唔需要email
最後點？
全世界嘅郵局都要轉型唔可以再食老本

希望佢盤生意喺嚟緊四年唔好執
我好有興趣想睇下
到時佢識飛時個樣

其他鋪我唔知
我去黃埔果間攞野
次次都有師奶喺入面拎野/申請ac
真心佩服佢改變到個生態

任何公司初期都係咁咖啦屌

點解仲唔改名
叫乜撚電視

其實而家好少會分開N次送，
我差唔多每星期都幫襯HKTVMALL，
基本上每次都一鋪過可以送晒黎。

我朋友甚至獨居，我見佢每星期六朝早就收HKTV MALL貨，
未聽聞有乜大問題。

香港搞創新真係好難搞
王維基肯投資搞自動化，已經本地領先左
Big big shop 無可能取代到
當佢面臨咁多訂單，又會經歷返hktv 當年經歷既問題，人工高開支，錯貨錯單

一日未有自提 / locker服務
我都睇唔到wiki可以發大

我諗呢個係遲早既事
但自提/locker好煩 好多野唔送得入去

係啊，講HKTV 送貨差既人，應該無用過百佳惠康既送貨

O2o有好耐啦

無比較就無傷害

喂 連燈仔快D入嚟踩幾腳 拍硬檔

成功在望

幾羨慕佢可以試咁多嘢, 電訊, 電視又網購

如果肯送埋村屋就好，我宜家只可以買啲細細件，方便去店拎，如果送埋屋企，以後買餸都可以買佢啦!

佢自己就係大財團

香港地做生意就係咁
經常眼紅人地, 之後抄人地個Business model, 頂爛市, 一鑊熟

佢業績講明美孚個間生意多過送上美孚人嘅屋企，而且o2o店真係有助生意，所以佢120鋪對比依家46間唔算少。

如果維基當初做電視 可能回唔到本
但跟足佢原先既plan 電視生態應該會改變好多

佢做得最岩既就係開多左分店
運落分店唔洗比錢
多左好多人買

一般市民唔明白維基點搵錢，我得閒少少，慢慢話你地知。

首先我係做生意，有網舖有實舖，早排維基人邀請我入會，但條件就十分、極度苛刻！

1. 2019入會先比$15000 開户，之後每年續會都要比錢。
2. 每賣一件貨品將會收取20%手續費
3. 所有銷售金額30天後存入商戶acc
4. 商戶必須每日18:00前交貨到將軍澳既倉
5. 遲交貨，每一單交易罰款$100
6. 商戶不能在包裹內放有任何關於貴公司既聯絡，包括電話，電郵，地址，網站

慢慢分析:
第一點可以接受，人地唔係免費幫你做宣傳當然係要比錢，但老實說係太貴，未見官先打30大板一感覺。
但除左開戶費，每一單交易都要額外比20%，例子，我賣一件貨，Cost $100,賣$130，HKTV食我$26，大佬你比$4我賺我真好多謝你丫！未計車費，印單，郵遞包裝，倒蝕比你囉！仲要自己call 糟糕Van，3-5點交到貨比佢車隊，交唔到就GG！一單罰$100，100/4=25單白做。

“傻仔！無人叫你賣$130，你咪set$140囉！”
我睇穿你一定咁講，但你以為個價我定架？成個場得我一間賣呢件產品？HKTV會係後面操控價錢，名義上話你做乜賣咁少架？一定係價唔到啦，set平d就得！所以賣一件貨，賺既永遠係維基。

而維基最賺錢既地方係邊？唔係賣幾多貨比客，做左幾多單 而係30天既數期！根據佢地既email指商戶已經有5萬多間，假設一間一個月有10萬keep係HKTV度，咁佢地就有50,000 × 100,000 = $5,000,000,000 既流動資金，但呢d錢竟然係黎自商戶集資得黎，而維基$1都唔駛出，賺到笑！呢d錢點用？推落005 HSBC 度啦，隔離馬太都識，收息都賺到笑。

而呢5萬個商戶唔可以同買家有任何聯絡，一捉到(會放蛇)就會降星，降到2星就會踢走你。客人永遠只會記得係同HKTVmall 買野，就算一個商戶死左，同類產品另一間商戶都會有，你既存在根本一文不值！咁都叫銷售？只係一個鬥爛價鬥賤既平台。

到最後，我都係無入會玩，因為個Sales太串咀“我估唔到高老闆你公司人手少到咁，我真係有少少擔心你接唔接得曬我地集團既order” ok~you win la Raymond ，我唔玩Lu~用我d錢幫人推城堡然後仲比人串，呢鋪真係搵你老母玩~88

Fb copy

可惜電視俾689KO左
其實奇妙電視係咪真係有心做

HKTVmall O2O店太少
但又明白要鋪租, 長遠Locker先最有效

都加咗最低消費，記得第一次買40蚊已經有得係舖頭攞，依家要一百，當然初頭蝕底啲養客都情有可原

打到就一早打左啦 on9
仲等你慢慢發大？

都係, O2O 係要硬食租金, 但相對多左人買野
反而賺

流動資金哩樣野百佳玩左起碼廿年

奇妙當初係摶2012奧運，點知玩到2013先發牌，有癮都搞到無癮

而家hktvmall入曬屋有倉有O2O
要打佢都好難

一開始係連40蚊都唔洗 一蚊都得
O2o係用嚟洗咗啲mall dollar

門市又可以放D野係到賣
一舉2得

不過唔多人買實體野就真

佢自己咪就係果個大財團

搵個靚女羅拉送貨包含一次好無呀

最多人幫襯佢超市買凍肉
Locker唔係咁啱用

咁本身佢個平台
主要就俾班做批發既人去做
做零售既 入佢個平台 真係食得

有時睇返 淘寶可以做到最大真係唔係無原因

iherb 近期都開始入門買野
真係平過香港本地買好撚多
主要買維他命丸
香港買 一瓶都要兩舊幾水
上iherb買 可以買3瓶不同補充維他命丸

搵人做又話份工閪，唔洗人做又話唔比閪工你

佢都幾勁
一般有錢佬做掂自己個行
再玩第二行擴大/分散投資
但佢賣哂自己之前個行既資本
全部投入新一行
仲要成二次
唔到我唔服

香港有邊間超市唔係咁玩，百佳好似直頭責6定9個月先找數

點解唔partner sf自提點

轉自 KOS 隱形眼鏡專門店

AMAZON最值錢就係個SYSTEM
愈賺錢愈谷靚個 SYSTEM
之後完全唔會有人追到

有人屌百佳，冇人屌wiki

其實有冇諗過反對自動化先係最無良心
浪費哂人力資源去執貨,點解慳出來嘅人手唔可以拎去強化物流?
連登仔仲用埋D咁嘅思維教人點做生意

唔想俾錢SF賺

而家打和甚至蝕做
之後鬥贏其他對手食個大餅就係FAT FAT收割期

佢賣咁多冷藏野o2o有實際需求，而且大舊野都愈來愈多
好似一條條廁紙咁，唔通拆開一舊舊塞入locker咩

因為連登只有低技術人員

如果係咁，點解仲咁多supplier 去hktvmall到賣野

打wiki工咪又係食屎
無限ot

其實HKTV之前
魔童係唔係未嘗一敗?
佢當年諗計打贏電訊大佬已經好勁

認真唔錯，support

希望做大d做到大陸咁

笑撚咗cut cost都錯
使唔使煮埋大鑊飯

因為AB價 唔係每一個supplier都俾緊一樣commission

同埋佢真係跑到數

無利可圖其實可以唔玩
如果D小商戶真係做緊蝕本生意,咁理論上合作一排就會自然流失

自動化左節省人手
D人手應該係TRAIN去做其他要人做既野
真係做唔到咪要轉行囉
咁個社會先有進步架嗎
下下用人手執
好易出錯係好事咩?

入主亞視？

問下連登仔
10個員工, 8個執貨, 2個送貨
VS
自動化執貨, 10個送貨
邊個成效大D

香港寬頻個陣已經搞過電視
算唔算失敗

佢都知 佢講過送貨成本都唔平

唔講真係唔知HoKoBuy (groupon)係佢嘅

之前入主亞視
唔夠幾日
就俾人話佢性騷擾
黯然下台

我上年年尾經HKTV MALL 買左一張電腦椅，
張椅送黎時佢會另外有一張invoice補返俾我，
話keep張野會有一年保養，上面有晒間公司既聯絡電話方法喎。

送上屋企成本緊係高啦
但係送點 自取 就應該平好多

長途電話個鑊最重要，法庭判佢犯法，就無之後所有故仔。
香港寬頻個次係科網泡沫爆之後，其他電話商唔肯鋪光纖到住宅區，結果畀佢自然壟斷，到其他寬頻追入去個吓已經太遲。

咁岩無放蛇捉唔到姐

正常佢又唔會打開你件貨 但有時d客留comment就會踢爆左

亞視誠哥都難救 唔計啦

有左vip之後慣左95折個日先落單

送貨最耐係上落樓，搞o2o店就慳咗上落樓時間，調整路線送多轉貨。

櫈係商戶送貨

我老婆一個月買4次

緊係多錢啦，不停加商戶Comission，耐唔耐就寄封信同你講加，一年加3次。

其實亞視當然又唔係無得救
只不過投資者唔肯氹本啫
有期 自拍劇 同外購劇 我覺得水準係好高
只不過真係keep唔到落去
情陷夜中環 縱橫四海 義無反顧 大冒險家
我真係覺得好過無線果D劇好睇好多

收完商戶錢，佢比個system 你自己upload 野仲要要難用到hihi, up d 野有咩問題就罰你錢
但system d 野有問題完全搵唔到人support, 真係on9到震

送去佢個倉既運費同抽commision個度，d 大既reseller 係hktvmall 上門收貨同埋一定under 20%,
所以係hktvmall 賣野，小本經營一定會輸，好彩巴打冇簽

送貨之前做得咁差真係唔想跟佢買

如果唔係離超級市場遠或者買開一次勁多

都無乜誘因用佢

O2O 可以一次過集體運輸
而且可以揀夜晚先送去
運輸時間慳好多

連登仔:自動化都會執錯啦,執貨仔好撚有用好值錢

一個月買一次消耗品幾好 牙膏廁紙果D

Hktv mall堅係出名錯喎
仲要冇cs搵唔到人

但係我屋企習慣係差唔多無先買

用到就嚟無就去超級市場買

唔係買得多唔係送貨又好似無乜謂

好明顯係資方嘅講法

連燈仔唔好支持hktv呀
做得好地地唔好燈撚死佢

到最後全部得d 大商戶係度操控價格，變左我地都係買貴野，on9?

咁係生活模式既分別，無得搞
超市星期六日多人又逼又排隊比錢，晒呢啲時間都無謂架

你可能未出世人地已經飛緊

咪就係因為佢搵百幾個執貨仔跑倉，所以咪錯到九彩囉

自動化後邊有咁多問題

所以 taste 整咗自助收錢真係好有用

買米

明明上市公司

有人搵支槍指住你要幫襯HKTV同小店買野架?
人地係上市公司,你就當人地係社企,on9?

咁壟斷不嬲都面對緊架啦
百佳惠康快餐領展全部都係咁
糧油鋪 士多嘅時代完左架啦

其實網店先最難壟斷

咁搞唔掂果陣就咪搏同情啦
樓上大把人撐佢咪又係ff佢打大財團

人地出埋實體鋪，出埋車隊，出埋個貨倉，做埋宣傳，又做優惠，個d唔係錢？大把網購平台收唔止20%
至於定價問題，咁係因為你件貨唔夠其他人爭，鬥唔贏 咁先至要再平，咁唔係佢操控個價，係市場操控個價

流動資金已經有人講左

唔可以有任何聯絡就on9既，有商店名， 一google已經可以搵到間鋪fb ig 啦，如果唔經維基買係會平，你估d人唔識自己搵黎買？

結論:開post條友唔識做生意，係到計縮數

成日上去買condom 平過街好多
證明街鋪食水有幾深

其實客路唔同, 去開超市迫果班係唔會用TVMALL, 而且香港online生意真係幾難做, 真係要做得好好先會有人幫襯, 因為出街買唔會太麻煩, 價錢太貴亦好容易畀人check到!

其實幾時有搏同情 事實係佢改變緊香港個市場生態 由搞寬頻到電視到而家mall
進步到又賺到錢 佢係勁喎

好肯定同你講全部網購平台都係under 20%, 唔識就講小句on9野please

人地點定係人地既事 又有邊個平台做到佢咁大 咁佢收貴d都好合理者

你咁講咁地產佬點定租金都係佢既事啦
人地買哂d地貴d都好合理

好撚多wiki 打手

細品牌/外地brand當比宣傳費
打入左市場再自己賣/加價etc
反而本身冇人識你件product就咁落廣告都奶難擴闊到customer base

抽3成包實體舖租 少層送貨 都ok

食品HKTVMALL係平既，但用品好多都仲係市價，有d仲貴過街鋪

初初吹撚到
搬個東京嚟香港
搬咗未呀
又話唔開店 可以慳成本
最後咪又係要開

奶共商家佬

有咩貨係Cost$100賣$130咁有良心？

人地真係幫到你搵錢，搵唔到錢其他人自然唔join
好簡單既demand supply
人地set個網站，自動化唔駛錢既？講到收錢係唔應份咁，你搵地產agent買樓都要比佣啦，佢set咁既條件都係想保障返消費者，一陣無貨你又投訴

我自己係一個例子, 佢開店果時我同老婆幫襯過一次, 點知一個布袋要送三次先送啱貨, 之後冇買一排, 直至2018年年頭再試多次買米同廁紙, 見佢送貨準時同唔使自己攞所以依家keep住都有幫襯. 依家見佢地送貨安排做等唔錯, 老婆做埋VIP買嘢有95折, 依家老婆會每個星期買一次雞翼, 豬/牛扒, 米, 廁紙同廚房嘢!

唔好話我唔獻計比你王維基
開發老人傻瓜APP
同中國電子支付+美國APPLE CARD+香港八達通合作
背靠祖國, 面靠美國,心繫香港

好似M記d售賣機咁, 先係APP揀貨品, 後係APP揀付款方式, 電子支付掃QR CODE比又得, APPLE CARD比又得, 八達通啪又得, 得左

佢賣HKBN 拎左20億
1年蝕1億, 都夠燒20年

佢預玩8年, 差唔多喇

Con黎
佢都係resell

根本香港人就係咁，IT 唔值錢啊嘛，個間野咁勁咪自己搞NETWORK 自己搞ONLINE 銷售平台
到時又會話又要maint 錢又要送貨錢
我諗個間野都只適合做IG shop, 自己約地鐵，SF 交收

條友究竟有幾多錢

呢間野點解仲未執

的確係咁，你大可以唔join，真係無人show佢自然會降價，好簡單既定律，商家佬要搵錢好正常
以我所知呢間野帶到既sales夠cover呢d手續費有突再讚
我就唔信扣除20%後你舊野已經無得賺啦，特別係做眼鏡成本咁低，係度度縮數

其實好多柴米油鹽喺百佳買仲平
電器用品街邊舖又平過佢
如果唔講有app可以隨時落單
Hktv可以話係零優勢
始終香港人都係睇價錢份上

真
上年喺hktvmall 買雪櫃 大家都係行貨
Hktvmall比豐澤平800蚊
話就話冇安裝 但其實佢送到去你屋企門口
插電就用得
買完之後就有1年VIP
逢禮拜二都好多平貨
不過送貨唔係好凖時 我次次都係去門店拎
買滿100蚊就得 彈性仲大
例如有時想買雞胸 樓下惠康得中國貨
hktvmall有進口貨 今日俾完錢
聽日下晝就拎得 好方便

抽幾多佣真係巿場調節
重要嘅只係要公開競爭
呢個平台抽得金商戶就會選擇第二個平台

真正惡劣嘅條款係禁止商戶喺其他地方上架
或者規管價格
例如最低價保證之類

如此新平台就好難入場

但好多因為加到100唔用，好難成日一次買夠100

根本上面d logic錯晒，唔講搵住屋同網購比先，住屋你住唔起就訓街架啦，網購你唔用呢間仲有其他，一係你落街買，咁叻你自己起個網站自己sell

仲要幫人諗起人地點搵錢，見人儲起你筆錢就眼紅，大佬呀，你d課上到架賺到未得lor，唔比deposit 你走左數點算?

執柒左去啦
同一張單買十樣嘢分開4,5次送貨
一次都無跟過揀嗰個時間
送漏貨搵客服排一粒鐘隊
行開左一陣又要重新排過

我屋企閒日下晝都有人收貨, 所以應該會比較準時, 之前老婆唔肯幫襯TVMALL, 我買米買廁紙痛苦到呢, 尤其夏天真係攞到成身汗!
btw, 尋晚返到發覺好撚臭, 原來屋企多咗個榴槤響廳度, 老婆竟然睇睇下TVMALL忍唔住買咗個榴槤返嚟, 利申: 我唔撚食榴槤架!

真心佩服佢能夠integrate IT入去物流倉儲方面,係香港大部份大型企業成日話搞IT但啲員工大部份係垃圾老seafood,唔接受創新

利申: HK no IT

佢係吸中小商戶既血黎比大商戶做生意
中小 commision 20%, 要自己比運費
大商戶 commision under 20%, 免運費

根本佢就係帶頭操控價格

百佳, 惠康同萬寧果d全部要上架費, 唔係大牌子都好難上到架!

Cctvb 分明就偷咗 hktv 當初電視 x 網購條橋嚟搞 Big Big Shop 啦

呢間野極多打手 以上comment 保留意見

笑死我
咁不如全人力啦，做乜鬼網購，打電話真人落單啦

講得好，重覆性低技術工作唔應該請人做

當初條橋根本垃圾，網購就網購，電視就電視，合埋一齊根本低能

Big big channel垃圾到
Down都無down過

TVB 植入式廣告應該都賺唔少啦

輕工業工業化係罪

呢個又唔覺有乜問題
你walk in電話上台同公司plan都唔同價
純粹係deal

你有間屋放租對方薪高糧準你都會減啲畀佢留個好租客

自己做埋locker果份根本唔係問題
分析好當區需求再設計返適當功能（例如凍格）去運作就解決到

你句嘢真係萬用

Wiki
如果你有埋tempo 5盒裝紙市, 柴米油鹽價錢同百佳差唔多
我以後就唔駛去藥房，百佳買嘢了
加油!!

屌人自動化我第一次聽
唔比你做下蘭工作就係19商家

港版 Elon Musk

啱呀，唔搭人力車既都係仆街

其實係唔係無人留意到佢蝕少咗係因為賣資產?

要改變成個生態既
就應該係各大屋苑放智能櫃
全天候24小時都隨時攞到貨
而唔係對住一班成日唔知頭唔知路既妹妹攞貨

佢唔做特價其實你想買嘅嘢同超市差唔多價錢

機械式工作對人類發展毫無建樹
人類個腦應該做返d有用嘅工作

串唔串就見人見志

30日數期，唔俾私下聯絡客

其實都好正常

你唔撚係以為佢自己要頂曬筆數呀？

信用卡都唔係即pay俾商店啦

希望你屋企所有野都真係handmade
冇享受到工業革命嘅成果啦
咁你就有資格講呢句啦

搞創新就係要面對呢班傻鳩
光纖？56kbps已經足夠
autopilot? 撞死人點算

1137 自己拓左兩次買入大升
業績一出高位派貨即插

根本以佢呢個business model, 開實體店都一樣死，香港環境做呢類e commerce注定死路一條

好多人唔係住地鐵上蓋，一係住新/細站，e.g. 日出康城，馬鞍山，村屋果D，呢D 係佢地主要客戶

就算係上蓋物業，買15KG米，買多多少少就可以送埋上黎，我就唔自己抬米嘞

好多marketplace 都係會有成交費，20% 講真算高，但佢要包運送去俾客人個成本都唔係平，果20% 係成本之一

你話開戶費就真係好賺，但現階段都未賺錢

on9 仔冇腦果d咪做搬運，送貨，有腦果班就諗processing control, 點樣令件事更smooth, 用家就緊係想更smooth, 你識條鐵

垃圾黎
又貴又唔就腳
好羨慕美國有amazon
做埋會員又有得睇佢地堆片 書
特價真係平 唔似香港

佢諗住自己有電視的優勢可以好快入屋，但big big channel 入面全部係d直銷類既垃圾，又唔捨得好似維基咁燒錢搶市佔率，所以注定失敗

但總要有人去殺出條血路先得架
個個都唔敢就死得啦

Serve 既market 唔同
Hktv 好多大牌子野
P&g 日用品 維他 電器都有 互補不足

有咩問題?
得罪咁講,學你話齋的話電腦都唔應該出現喺workplace

同d on9仔話tesla 靠舊電好快用完一樣咁on9
Hktv根本做緊物流 仲有數據先係最值錢

請問咩business係會為raise cost而行事?

每樣野既價格係無人可以控制
控制既係市場
賣得貴自然無人買
有人買即係有人願意俾

連登幾多抹黑打手都無用

hktvmall而家無左原箱KOH 1L賣，失敗

用家既消費模式，budget, 種類 一眼睇晒，對做銷售行業係好緊要

係而家呢個咩都講緊 Big Data, Fintech 年代
數據係最值錢 呢個先係重點

唔知hktv抽幾多
黎講 每賣一件抽你15% 佣customer data佢既 ppc 再屈你錢
根本ecom platform 咁做好正常

燒錢都冇人用啦，咁撚老土仲係幾十年前咩

一味講打手就無用既
事實上wiki係改變緊/跟貼年代步伐
不如係佢身上學下野好過啦

佢旗下有無智能櫃？

本身開網店就係唔洗比貴租等價錢可以比市面平，但平得去邊？ 實體店開黎賣野根本又自打嘴巴嘅

應該無

Online to offline

好用

但已經冇左電視

咁payment gateway都要subscription同txn fee
shopping cart又要subscription或者hosting/maintenance cost
仲有cs

如果同ig 銀行過數面交老闆充當cs比實差好遠
但用同等服務去比
就算唔計initial cost都會發覺成本唔細
所以先有人商戶玩

線上訂貨 線下取貨
運輸成本有點好過送上門

希望佢物流做得好過順豐 以後香港物流有自家公司揀

有人屌左唔送村屋 都係士多好未？

唔覺得好ON9好唔方便咩
有時行過想買D野煮, 個店員係咁講好多DISCOUNT好抵呀都SELL到我真係想扑鎚買
點知到我話買既時候就話一定要等送貨, 有現貨都唔比拎
一係就有現貨但SCAN QR CODE話倉冇貨, 又唔比買
試咗兩三次都係咁就放棄咗

真係要多啲O2O store村屋撚+屋企冇人真係幾想買都唔敢落手

多D開喺地鐵站,自然吸到人
夠$30就送貨真係抵玩

30蚊要比運費
要比運費不如去超市買,
一係砌夠數免運費去店拎貨

標準睇標題唔睇內文嘅人

2020年都黎緊
仲有人屌呢樣野

原來而家要$100先免 我指送門市
之前係$30

如果少少嘢不如自己行開行埋去超市買好過啦

而家唔冇做電視仲叫咩電視tv吖，改名啦

想問下佢仲有無申請電視牌?

買滿400送貨真係好屈

直接買左TVB 來做好過

柒撚到傻呀你 講小句啦

ViuTV年年蝕錢 奇妙不提也罷
如果遲啲hktvmall賺到錢 wiki又想再做電視
可能買番番黎做

HKTV Mall 又有標錯價

有時唔知係咪真係mark 錯價, 原本前兩日呢個只係賣5xx (比佢買完之後即斷貨收起唔賣)
今日去返9xx

之前威威曱甴藥, 賣3x 平過晒出面
點知買完又係收埋唔賣, 之前升價去返50

港視主席王維基昨日表示，今年內會推出全新的「老人App」，以50歲或以上客戶為主打，可以連接到其他用家戶口，「阿囡就會知道要畀錢」。

ON9 先咁做
TVB個名臭晒

買個殻連個牌 同埋幕後班底 換晒班高層老屎忽 咪得

個名臭到唔值得買

當年仲有班兩登仔喺度教王維基做生意

佢個apps 最好就係掃bar code search 功能
係超市即時格價
係屋企即時知道件貨公價大約幾多

你估你想買就會畀你買咩, 共產黨唔會批架!

魔童肯試新野,呢次真係有機贏

賣肥媽推薦既食物 頂爺既刀

點解唔學人四周圍放櫃
D貨直接放入櫃等人自己拎
又快又方便
仲唔洗租舖

唔講唔知有呢個功能
係幾過癮喎

其實點解大家咁睇好wiki
sales 大左一倍多少少
如果唔計賣公司賺個1.6億,物業升值加其他無形收益1億 佢大概都要輸4億
根本盤生意收支好難會平衡

佢次次都話好有信心, 點點點點點, 9upper 一個, 留名等佢賣盤比大陸啦
成盤生意, 最值錢係big data

點解唔做好似訂閱咁野
每月都會課金比佢

因為普遍人覺得WIKI做生意真係好叻

我覺得依家爭左一樣俾錢方便D既功能, 如果做到一個好既俾錢功能, 我諗生意會更多

我咪話有班友抹黑緊wiki

佢Sales team d 人走到鬼5馬6, 又cut 晒cs 期實盤生意搞成點都好明顯

不務正業,而家同電視有咩關係.仲叫hktv

殺條血路出黎都要搵個岩方向既，而家咁睇佢似花式自殺多d。
香港e commerce一路搞唔起，其中一個大難題就係解決唔到送貨/自行取貨點。
佢玩唔掂送貨，而家轉攻自取點，其實某程度都仲係死胡同入面轉緊，我個人真係唔樂觀。

你地有無睇曬業續報告架,有左O2O Shop個區生意多成倍以上

靚抽

Hktv mall 有pixel 賣
支持支持

用ztore好過

再講1年比75m 做marketing, 實好撚多打手係到幫wiki 打飛機啦

打手唔該應下我以上既point
話過多幾年識飛, 你到時賣盤拎左舊錢咪飛囉

鄰住買

本身三條友都係中資背景,依家比大陸公司買起埋

成箱貨點抬番屋企

連登仔教wiki做生意
希望wiki可以反省

香港online shopping風氣明顯唔成熟
整o2o shop有好處
增加潛在客戶

仲垃圾 一定唔撚買 又係大陸佬錢

Amazon 都無得做？

睇過佢地廠既表示明你講咩

間野又貴又懶係有風格咁，但d野好少用得著
日常生活野樓下惠康買仲撚平過ztore

真係幾好用
Btw門市就腳d就好

佢投資賺返嚟都佔唔少

開頭主打小店係做得過
依家好多野連hktvmall都平過佢，我做咩幫襯

到底 wiki wong 仲有幾多 cash 可以燒？

王維基真係幾識做生意
比著第二個見頭兩年蝕到咁應該一早執左

百佳根本志左不在此
佢地為既係cash flow
唔係賺錢

人地大把利息收...

唔好咁快bin 定c
依家佢都係遲起步 有多d宣傳同商品就易搞好多啦

講係咁講
有幾多人有學歷做重覆性低嘅工

我係佢就攬住hkbn,搞上市，集資，聘CEO,

再用市場的錢搞網購

搞撚好shipping先啦
屋企大多數入貨都係用hktvmall
送貨時間成日要人standby咁撚樣

係囉，自己拎方便啲，送貨又要就時間好麻煩

唔知點解 都係鍾意去百佳惠行 買夠500叫佢送貨

有d人係要見到實物先會有質感或者購物慾

最近一年百佳生意明顯小左好多 惠康就冇事

惠康成日都買野送印花換d實用野

唔好改仲好
令大家唔好忘記佢原本只係想拍返啲比香港人睇嘅電視劇,仲唔打算自我審查（佢放膽俾員工拍左選戰等等）,被班奶共狗（包括tvb,689)搏命封殺,然後而家tvb竟然出嚟話唔再專注香港市場，香港盛極一時嘅影視業就係咁比班港奸搞死

只要可以喺hktvmall 買嘅嘢，我唔睇價錢都會幫襯

咁搞電視未 亞視都再執多獲啦

的確係咁，做一次文抄公先

「除 到 戶 至 客 戶 指 定 派 送 的 地 址 外，客 戶 自 取 亦 是 另 一 具 高 價 值 的 配 送 渠 道。有 見 於 設 立 門 市 前 一 個 月 相 對 設 立 門 市 後 兩 個 月 為 附 近 地 區 帶 來2倍 至5倍 的 總 商 品 交 易 額 增 長，我 們 於 二 零 一 八 年 積 極 拓 展 線 下 至 線 上（「O2O」）的 融 合，由 二 零 一 七 年 十 二 月 的15間O2O門 市 增 加 至 二 零 一 八 年 十 二 月 的39間O2O門 市，增 加 客 戶 的 接 觸 及 信 任，以「到 店 自 取」 的 方 式 吸 納「網 上 展 示」無 法 吸 納 的 市 場。在 某 些 門 市，我 們 更 加 錄 得 到 戶 自 取 超 越 配 送 到 戶 訂 單 的 情 況，例 如 美 孚 新 邨、大 圍、大 埔 等，直 接 減 低 配 送 成 本。」

根本到咗759未亂開個地步，應該去到佢話四年飛得起呢個講法

去下沙田第一城個種屋苑睇下就知
成本唔高
一黎可以做收貨站
比少左上樓cost
二黎收貨順便買下生活用品

超級市場最慘係排隊俾錢果下，慢到爆

講價錢HKTV同ZTORE應該差唔多

有d貨後者仲貴過前者

呢個係主因， 反而好多人成日話價錢同超市差唔多， 無諗過浪費時間去等嘅問題。
我樓下超市放工時間買少少嘢都要等20分鐘。

班友自以為自己醒過魔童

佢d鋪其實仲要做埋臨時中轉站（類似x豐），之後就可以用定期大貨車運野去，再慢慢派貨，減少少量單都要出車既浪費

老實講，我覺得佢用緊computer network既架構去起緊個物流網

但好多傢俬屋企用品係淘寶貨黎
紅底ztxxx 幾時先有app可以有啲競爭

寫個app都寫咁耐

實體店其實好方便
又近屋企弓買冰鮮嘢又可以雪住

有雪櫃真係重要
之前訂急凍商戶直送
樓下看更幫我收咗貨但到我返去拎上樓時已經出水

可以想像智能櫃都會有一樣問題

成個港島南區28萬人口得一間O2O店
點攪呀wiki

amazon十幾年。。

如果佢好似ztore有智能櫃自取就好
同埋上門收費平少少就好

明明做電視
之後走左去做賣貨
wiki點對得住當初圍政總果十萬人同學民思潮?

咁唔係無得做
增長期間間公司都有

不過香港網購同外國係兩個生態

加上人地變撚左全球龍頭
市場又大。。

咁大有大做細有細做既
你會唔會去amazon 買箱汽水

唔可以睇死人既

巴打
你留錯言啦
我係話 hktvmall頭幾年蝕錢好正常
係我覆果條友先話無得做

惠康送灟左六枝柔順劑話我下次買野時補翻比我
雖然我一個月後買佢真係有補翻比我

個個月買，做左vip，暫時都無乜問題，都準時，急凍野都仲係凍既

岩岩試埋zstore都準時，都幾好，搞到都唔知幫襯邊個好

唔係, 柴米油鹽係貴啲, 冇tempo 五盒裝, 忟屎紙都仲係百佳平小小
尤其食油

請人就係cost，你有咩妙計，又養到人，又維持到一個合理價格，又要有app，又要派貨黎serve d客？

垃圾黎 不過佢d packing幾有心思幾靚
希望佢快啲整好令我地用家受惠

hktv好仆街，獨家野新推出好撚平，等你食慣左就加價

金泰然70幾蚊8公斤仲有多袋米仔送，到依家佢買貴左十幾蚊仲無野送

如果各位仔細睇佢個公告 就會發現佢蝕少左主要係因為佢地賣左間子公司 價值億幾

跟本無得做，做到50億但開支都係倍升

好撚垃圾，d野又唔係平，買野又麻煩

由電信轉戰網購，王維基一次又一次教育行業，不過HKTVmall是否能夠打贏傳統的超市模式？
相關新聞：【廣告經綸】你熄燈一小時 我開足364日（文迪晞）

我在去年《我信王維基》一文中提到：「如何扭虧為盈，王維基在主席報告寫得清楚，目標在兩三年內將總交易額提升三至四倍。以去年10.7億元計，即一年做到30至40億元總交易額，就有盈利的希望。」
日前香港電視（1137）（HKTVmall）公布業績，訂單數，客戶數繼續維持高速增長，不過每張訂單平均交易額，似乎於500元已到高峰，換言之，未來令交易總額提高的辦法，只有在訂單數增長下功夫。
相關新聞：【經濟客飯】強積金自願供款扣稅攻略（曾國平）

去年香港電視的交易總額為18.9億元，比2017年10.7億元增加77%，不過總計直銷淨收入（撇除成本）及特許銷售收入，兩者合共只錄得不到3.5億元，而公司的營運開支卻高達7.4億元。換言之，即使有近20億元的生意，但王維基仍要倒蝕近4億元。為籌集營運資金，除了利用之前的股票債券利息及物業價值重估幫補外，亦向香港寬頻（1310）出售物業，從而令業績做得比較「靚仔」。
不過這份業績反映，HKTVmall要做到收支平衡仍是長路漫漫。就算假設未來營運開支不會增加，交易總額再增加一倍至40億元，致收入倍增，也未能抵銷營運開支。除非HKTVmall的直銷毛利率或特許銷售收入佣金率大幅上升，或交易總額增至50億元，才有盈利的希望。
然而，假設毛利率不變及假設平均每單交易額維持在500元，HKTVmall的每日訂單數至少要增至3萬單，才有望做到一年50億元收入，達到收支平衡。以去年12月1.2萬單，及每年訂單數增長4600單，加上假設營運開支不會增加不變下，大概估算，HKTVmall仍須約4年時間業務才能扭虧。
我仍然對王維基抱有信心，不過，要革傳統超市購物的命，這條路在香港似乎不太容易。
筆者為證監會持牌人
徐風

抵撚死，買件野都要攪三攪四攪幾日

買液體m巾個優惠套裝勁抵

連登仔快踩

紅底不了
你買埋我嗰份

繼續用淘寶

淘你老寶
用amazon

學民狗都執柒左啦

維基仲有幾多架benz燒

我係想覆你樓上個個
想同意埋你個句

岸鳩 王維基本來想選入立會做保皇狗 咁既垃圾都撐

仲香港電視，叫買賣港算啦

連登仔又教人做生意了